const Questions2 = [
      { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"የአልኮል መጠጥን ሳይበዛ የወሰደ አሽከርካሪ ማሽከርከር ይፈቀድለታል ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"ጫት ቅሞ ማሽከርከር አልኮል ወስዶ የማሽከርከርን ያህል ለአደጋ አያጋልጥም ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":" ሀላፊነት ከስነ-ባህሪያዊ እሴቶች ውስጥ አይካተትም ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":" ደህንነት ከስነ-ባህሪያዊ እሴቶች ውሰጥ አንዱ ነው ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"ስነ-ባህሪያዊ ግብን ለመምታት ከሚያነሳሱ እሴቶች መሀከል ብቃት አንዱ ነው ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"ሌሎች መንገድ ተጠቃሚዎችን ማሠብ አንድ የሥነ-ባህሪ መሠረት ነው ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"ጉዞን በዕቅድ ማከናወን ሥነ-ባህሪያዊ ተነሳሽነትን አያሳይም ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":" መልካም-ምግባር አንዱ የማሽከርከር ሥነ-ባህሪ አላማ ነው ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"ስነ-ምግባራዊነት ማለት በራስ ላይ እንዲደርስ የማይፈለገውን ነገር በሌሎች ላይ ማድረስ ማለት ነው",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ባህሪ",
    "incorrect_answers":[
      "ስነ-ባህሪ",
      "የማሽከርከር ባህሪ",
      "መልስ የለም"
    ],
    "question":"በቀጥታ ወይንም በተዘዋዋሪ ሊታወቅ የሚችል ነው",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":" የማሽከርከር ሥነ ባህሪ",
    "incorrect_answers":[
      "የማሽከርከር ባህሪ",
      "የአሽከርካሪ ባህሪ",
      " ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
    ],
    "question":"አሽከርካሪ በሚያሽከርክርበት ወቅት የሚያሳየውን ባህሪ የሚያጠና የሥነ ባህሪ ዘርፍ ምን ይባላል?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"“ውርስ” እና ”አካባቢ”",
    "incorrect_answers":[
      "ውርስ",
      "አካባቢ",
      "መልስ የለም"
    ],
    "question":"_____ የሰው ልጅ ባህሪ የ ውጤት ነው ፡፡",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"ትህትናን የተላበሰ አሽከርካሪ አደጋን የመከላከል ብቃቱ አነስተኛ ነው? ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ስነ ምግባር",
    "incorrect_answers":[
      "ሙያ",
      "የሙያ ስነምግባር",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"አብሮ የመስራትና አብሮ የመኖር እሴት የሆነው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ግዴለሽነት",
    "incorrect_answers":[
      " “ግዴለሽነት” እና “ትኩረት መሰጠት”",
      "ትኩረት መሰጠት",
      "መልሱ አልተሰጠም"
    ],
    "question":" ከሚከተሉት ውስጥ የሞገደኛ አነዳድ ሂደት የሆነው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"“ዝግጁነት” እና ”መረጃን ማሰባሰብ”",
    "incorrect_answers":[
      "ዝግጁነት",
      "መረጃን ማሰባሰብ",
      "ርህራሄ"
    ],
    "question":" የማሽከርከሪ ስነ-ባህሪ ጉዳዮች የሚባለው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"መገንዘብ",
    "incorrect_answers":[
      "ትኩረት",
      "ማስተዋል",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"መረጃን ከአካባቢያችን በስሜት ህዋሳቶቻችን 80-90% የመላክ ሂደት ነው፡፡",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ስነ ባህሪ",
    "incorrect_answers":[
      "ስነ ምግባር",
      "ባህሪ",
      "ስነ ምግባር እና ባህሪ"
    ],
    "question":"ባህሪንና አእምሮን፣ አስተሳሰብን ሳይንሳዊ በሆነ መንገድ የሚያጠና ዘርፍ የሆነው የቱ ነው",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"አሽከርካሪዎች አደጋን ለመከላከል በቂ የማሽከርከር ክህሎት ሊኖራቸው ይገባል",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ዝግጁነት",
    "incorrect_answers":[
      "ግዴለሽነት",
      "መነቃቃት",
      "ግዴለሽነት እና መነቃቃት"
    ],
    "question":" የብስለት፣ የችሎታ፣ የትምህርት እና የመነሳሳት የጋራ ውጤት የሆነው የቱ ነዉ ?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"መነቃቃት",
    "incorrect_answers":[
      "ግዴለሽነት",
      "ዝግጁነት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"በሰዎች ውስጥ ያለዉን ባህሪን ወደ ግብ የሚያንቀሳቅስ ሂደት ነው፡፡",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሞገደኛ አነዳድ እና  ክልፍልፍ አነዳድ ",
    "incorrect_answers":[
      "ክልፍልፍ አነዳድ",
      "ሞገደኛ አነዳድ",
      "መልሱ አልተሰጠም"
    ],
    "question":"በፍርሃትና በጭንቀት ውስጥ ሆኖ የማሽከርከር ሂደት ይባላል፡፡",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"ብቃት ያለው አሽከርካሪ ለአደጋ መንስኤ ሊሆኑ የሚችሉ ጉዳዮችን አስቀድሞ መለየት ይችላል ",
    "type" : "true false"
  },
  {
  "correct_answer":"ሀሰት",
  "incorrect_answers":[
    "እውነት",
  ],
  "question":" ስሜቱ ጥሩ የሆነ አሽከርካሪ ራሱም ሆነ በሌሎች ሊደርስ የሚችልን አደጋ የመከላከል ብቃቱ አነስተኛ ነው ",
  "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"መቻቻል",
    "incorrect_answers":[
      "መነቃቃት",
      "መንፈግ",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"ውጤታማ የመግባባት ክህሎት የሚባለው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሙያ",
    "incorrect_answers":[
      " የሙያ ስነምግባር",
      "ስነ ምግባር",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"በትምህርትና በስልጠና የተገኘ ክህሎት የሆነው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሞገደኝነት",
    "incorrect_answers":[
      "አካላዊ ሁኔታ",
      "የስሜት ባህሪ",
      " “ሞገደኝነት” እና “አካላዊ ሁኔታ”"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት ውስጥ የአሽከርካሪዎች አላስፈላጊ ባህሪያት የሆነው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀይለ ስሜት",
    "incorrect_answers":[
      "የስሜት ባህሪ",
      "የመገንዘብ ባህሪ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ውስጣዊ ፍላጎትን፣ ፍቅርን፣ ጥላቻን መግለፅን ያመለከታል፡፡",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ባህሪ",
    "incorrect_answers":[
      "ስነ ባህሪ",
      "ትህትና",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"የሰው አስተሳሰብ አመልካች ድርጊት ውጤት የሆነው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ስነ ባህሪ",
    "incorrect_answers":[
      "ባህሪ",
      "ዝግጁነት",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"የሰዎችና የእንስሳትን ባህሪ ሳይንሳዊ በሆነ መንገድ የሚያጠና የትምህርት ዘርፍ የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"በማስተዋል",
    "incorrect_answers":[
      "በመገንዘብ",
      "በትኩረት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"አሽከርካሪዎች መረጃን የማሰባሰብና መተርጎም ሂደት የሚያከናውኑበት ዘዴ …….. ነዉ",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"የሙያ ስነ-ምግባር",
    "incorrect_answers":[
      "ሙያ",
      "ስነ-ምግባር",
      "ስነ-ባህሪ"
    ],
    "question":"ባለሞያው እንደተሰማራበት የሙያ ዘርፍ የሚከተላቸው መርሆችና ደንቦችን የሚመለከት ዘርፍ የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሁሉም",
    "incorrect_answers":[
      "መቻቻል",
      "መደራደር",
      "አዛኝ መሆን"
    ],
    "question":"ውጤታማ መግባባትን ለመፍጠር ከሚያገለግሉ ክህሎቶች ውስጥ የሚካተተው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"በራስ መተማመን ",
    "incorrect_answers":[
      "ፍርሀት",
      "ጭንቀት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"ከትክክለኛ የማሸከርከር ባህሪ የሚመደበው የቱ ነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"ነውጠኛ የማሸከርካር ባህሪ ያለውን ሠው ተከታትሎ መበቀል ይገባል ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"በአንድ እጅ እያሽከረከሩ በሌላ እጅ ሌላ ተግባር ማከናወን ተገቢ ነው፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"አሽከርካሪና እግረኛ ከሁለቱም እኩል የጋራ ደህንነት ጥንቃቄ አተገባበር ይጠበቃል፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"አነስተኛ የአልኮል ይዘት ያላቸውን መጠጦች እንደ ቢራ ያሉትን ጠጥቶ ማሸከርከር ችግር አያስከትልም፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"የማሽከርከር ተግባር አካል እንቅስቃሴንና የአዕምሮ አመለካከትን በቅንጅት ያጣመረ ተግባር ነው፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"ከማሽከርከር ስህተት መማር ለአሽከርከሪዎች መልካም ነው፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ብቃት",
    "incorrect_answers":[
      "ባህሪ",
      "መልሱ የለም",
      "ባህሪ እና ብቃት"
    ],
    "question":"…….. ቀልጣፋነት የማሸከርከር መለኪያ ነው",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"መንገድ",
    "incorrect_answers":[
      "መኪና",
      "መልሱ የለም",
      "መኪና እና መንገድ"
    ],
    "question":"የጋራ መጠቀሚያ መሠረተ ልማት እንጂ ለአሸከርካሪዎች ብቻ የተተወ አይደለም",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሁሉም",
    "incorrect_answers":[
      "ብቃት",
      "ደህንነት",
      "ኃላፊነት"
    ],
    "question":"ሥነ- ባህሪያዊ እሴት የሆነው?",
    "type" : "multiple"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"በመንገድ ላይ ሲያጠፉ የተመለከትናቸውን አሽከርካሪዎች መገሰፅ ይገባል፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"ቅድሚያ ያለመስጠት የሞገደኘነት ምልክት ነው፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"የትራፊክ መብራት መጣስ የትግሥት ማጣት ምልክት ነው፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"የትራፊክ ፖሊስን የእጅ ምልክት ያለማክበር የብቃት ማነስን አያመለክትም፡፡  ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"ለሌሎች ያለማሰብ የባህሪ እንጂ የብቃት ችግር አይደለም ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት",
    ],
    "question":"ለሌሎች መንገድ ተጠቀሚዎች ቤተሰባዊ እሴትን ያለማንፀባረቅ የሥነ-ምግባር እንጂ የሥነ- ባህሪ ችግር አይደለም፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },
  { 
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት",
    ],
    "question":"የፍጥነት ወሰን ገደብን ያለማክበር የግንዛቤ አናሳነትን ያሳያል፡፡ ",
    "type" : "true false"
  },

]

export default Questions2
